HTC U12+ 外媒首波評價出爐! 「Edge Sense 2」按鍵被評為「超蠢的點子」（idiotic idea）

隨著 U12+ 的預購用戶開始收到新品，同時部份實體門市也開始出貨，這款 HTC 今年唯
一一款頂規手機的外媒評價，也開始在過去幾天陸續出爐。而讓人訝異的是，不少體驗者
皆把 U12+ 在發表時曾強調過的「觸壓式」按鍵，視為 U12+ 最大的缺點，甚至有外媒
直言這個設計是「超蠢的點子」（idiotic idea）。

不同於一般手機，HTC U12+ 的側邊按鍵，如開機鍵、音量鍵，其實僅是與機殼一體成型
的凸起，無法如一般機械按鍵真的「按下去」，改透過壓力感測，來偵測用戶的手指是否
正按著開機鍵或在調整音量。不過這項看似有趣的設計，卻似乎無法引起太多正面的共鳴
。

其中，

《Android Central》便談到，新的握壓式按鍵在偵測上並不準確，需要的壓力閥
值也不太一致，甚至有手指明明沒碰到開機鍵、手機卻自己重開機的情形。

知名的《Tom’s Guide》則覺得這種設計挺讓人混淆，此外也有開機鍵過於敏感、
導致使用 Edge Sense 會莫名觸發的問題。
《Tom’s Guide》並抨擊 HTC 內部究竟是讓這種設計「OK」過關。

《Digital Trend》則表示，基本上只要正常地握著手機使用，
每個小時都會有幾次不小心的觸發，像是因觸發開機鍵讓螢幕變暗休眠，
甚至只是拿著 U12+ 走路也會有觸發的風險。
但有時想主動操作一些功能，按鍵卻又會失效，比如想把音量調大。

《Android Authorioty》則指出 U12+ 的感壓按鍵有 Lag 的問題，
同時需要的力道也大於一般的機械式按鍵。

一般來說，多數體驗後的外媒皆稱這種按鍵設計「讓人挫折」，而且僅需換上機械按鍵，
U12+ 就會是目前最好的旗艦手機之一。

除了按鍵，續航也是多數體驗者回報的缺點。儘管有著 3,500mAh 電量，但 U12+ 除了只
能拿到「普通、一般」的評價，一些外媒如《Phone Arena》，也測出了 U12+ 續航比前
代 U11、U11+ 都差的數據，同時也不如 iPhone X、ihone 8、S9 等同期旗艦。

至於 U12+ 的優點，一般皆回報有市場最佳的相機成像，螢幕細節以及效能表現（雖然螢
幕最大亮度稍低）。也有外媒讚美了 U12+ 的玻璃外觀設計。

讓人訝異的是，或許因觸壓式按鍵評價不佳，
幾乎沒有外媒將 U12+ 主打 Edge Sense 2 握壓感測功能當作優點。

Htc打手仲話係賣點

樓主係Sony打手

其實邊到有HTC U12+可以試下？

叻啦叻啦
俾你搵到位入

大法出左1399未 好想睇下

側面果三粒制真係世界級

唔知點解HTC機總有一浸柒味,同sony差好遠

LIHKG @ Android
樓主想你哋買Sony啊

其實佢係咪真係有iPhone home button嗰種感覺？

除左 apple , 幾乎所有機廠都係眼高手低
software 永遠好似 alpha 就賣街 ,
發佈果時就出D 爆料黎搶 Fo ,
十足十M記D 巨無霸廣告咁 次次羅到上手就係第樣野黎

ios11咪又係alpha黎 全民alpha test 依家既apple software 人唔笑狗都吠

去衛信果啲有得撚下部機，真係念唔到htc點會比呢個自殺式方案過到嘅。

去左衞信玩左半個鐘，就係因呢三粒制放棄
買Nokia 7 plus算

作為用家平心而論
嗰三個掣理論上係好
減少水入/ 冇咁易壞
但實際上的確唔係咁好撳
力度/ 按鍵範圍/ 時不時過敏反應

希望之後update有改善

似係硬件技術問題，不過冇人知嘅

仲1399 xz2p都已經屌打你

屌打
你講XZ2P個樣？

Beautiful

樓主

到底點解sony fans咁關注htc

兩舊屎 打唔贏D boss級三叔 平果咪互鬥下囉 唔係點姐

比人辣慶左

好似冇HTC fan理Sony喎

俾人發現咗係Sony打手

樓主俾人發現咗係打手就會話

三星d垃圾不值一提

S9+ iso1000 f1.5 1/4

Xz2p iso 2500 f1.8 1/8

點解s9+ iso唔效2500?

睇下隻手幾大， 如果外國人手大作用唔大

我係用家都覺有啲kick 其實我第二鐘意就係Sony
不過竟然有人覺得xz2p可以吊打

U12+用家？其實佢係咪好似iPhone home button嘅感覺？

樓主條傻鳩打手姐

同條眼鏡蛇一樣啫 明明大家都鍾意小眾品牌應該明白
欣賞得佢哋就一定係有原因

係 不過有誤觸亦係事實

用住iphone 恥笑各種and 機各出奇策但唔成功

唔同ip8個感覺

小小唔同
平心而論iphone觸感好少少
其實都唔算差 但…誤觸就kick啲
我自己用落就肯定software可以解決問題係睇佢哋有冇呢個技術

同我落埋試demo機感覺一樣，見香港個媒體個個讚，搞到我仲以為部demo機有問題

依家我終於明咩事啦

IP8個home button係用“taptic engine”唔係一般震機

咁u12都唔係一般震
不過可能玩左幾年IP個home button
先入為主覺得唔慣
好似係IP果個好玩啲

落衛訊試過 啲掣真係唔係咁好禁
雖然轉左會 但之前都一直用開HTC 真係好失望

某Price 仲出晒文話HTC參考左佢地好多意見

Auto mode

Source?

個price板主htc fanboy黎
成日踩其他牌子

s9仲輸埋重量添

s9+ 189g
xzp 236g

XZ2P 5.8寸，仲重過6.2寸嘅s9+

柒頭皮

18:9 5.7吋 = 16:9 5.2
自己計下邊部實用面積高喇

S9+ 98.3cm square
XZ2P 92.7

實用面積
你知唔知你自己講緊咩？

Sony打手真係唔同啲

睇清楚喇柒頭

D強國牌打手智力真係差d

樓主鍾意又闊又上下巴粗嘅手機